\section{Aanpak van de voorgangers}
	\setbeamertemplate{footnote}{
	\hspace*{0cm}%
	\raisebox{0cm}{\insertfootnotemark}
	\parbox[b][1cm]{12cm}{
		\insertfootnotetext\vspace{.7cm}%/
	}%
}

\begin{frame}
Fleur Peters en Walewein Philips: Generatie van "moeilijke" Sudoku puzzels: een inverse aanpak.
Voor het OPO Wetenschappelijke Vorming 2017-2018 bij Professor B. Demoen.\footcite{voorgangers}

\includegraphics[width=3.8cm]{img/voorgangers.png}\hspace{.5cm}
\end{frame}

\begin{frame}{Moeilijkheidsbepaler}

\begin{itemize}
\item Pas moeilijkheidsregels toe van simpel naar moeilijk.
\item Moeilijkheid van sudoku is moeilijkste regel toegepast.
\end{itemize}

\begin{tikzpicture}[font=\tiny]

\node[draw, ellipse, minimum width=1cm, align=center] (S) at (0,1.5) { moeilijkheid = 1,\\ sudoku};
\node[draw, minimum width=1cm, align=center] (A) at (0,0) { maximum =\\ max(maximum,moeilijkheid)};
\node [ draw, align = center, inner sep=3pt] (B) at (0, -1.5) {pas ALGORITME\_X toe};
\node [diamond, draw,align=center, aspect=2] (C) at (0,-3) {veranderd?};
\node [diamond, draw,align=center, aspect=2] (D) at (2.5,-3) {opgelost?};
\node [ draw, align = center, rotate = 90] (E) at (-2.5, -1.5) {moeilijkheid += 1};
\node [ draw, align = center, rotate = 90] (F) at (2.5, -1.3) {moeilijkheid = 1};
\node[draw, ellipse, double, minimum width=1cm, align=center] (X) at (5,-3) { maximum,\\ sudoku};

\draw[->] (S.south) -- (A.north);
\draw[->] (A.south) -- (B.north);
\draw[->] (B.south) -- (C.north);
\draw[->] (C.east) -- (D.west);
\draw[->] (C.west) -| (E.west);
\draw[->] (E.east) |- (A.west);
\draw[->] (D.north) -- (F.west);
\draw[->] (F.east) |- (A.east);
\draw[->] (D.east) -- (X.west);

\node[xshift=-.2cm, yshift=.1cm] at (C.west) {nee};
\node[xshift=.2cm, yshift=.1cm] at (C.east) {ja};
\node[xshift=.2cm, yshift=.1cm] at (D.north) {nee};
\node[xshift=.2cm, yshift=.1cm] at (D.east) {ja};



\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}{Genereren van een sudoku op inverse wijze.}
Begin vanuit een random gegenereerde opgeloste sudoku en gebruik de logisch inverse van de moeilijkheidsregels op toe om getallen te verwijderen. \footcite{boothby2008generating}

\includegraphics[width = 3.6cm]{img/inverse.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Inverteren van moeilijkheidsregel}

Inverse regel verwijdert een pencilmark/voegt een tile toe zodat de normale regel toegepast kan worden.

Logishe beschrijving te vinden in Generating Sudoku Puzzles as an Inverse Problem.
\end{frame}

\begin{frame}{Inverse van Single Position}
Kan een getal terug ingevuld worden a.d.h.v. het Single Position algoritme als het verwijdert wordt.

\vspace{.5cm}

\begin{tikzpicture}
\node[single arrow, fill=red!50, anchor=base, align=center,text width=1.8cm, font=\tiny]
at (5.6,2.25) {Inverse 1};
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 13.8 cm]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{ }{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

%pencilmarks    
\hintcell{1}{2}{5,6}
\hintcell{1}{4}{6,7,9}
\hintcell{1}{7}{5,7}
\hintcell{1}{8}{5,7,9}
\hintcell{2}{1}{3,5,9}
\hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
\hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
\hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
\hintcell{2}{5}{5,6,9}
\hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
\hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
\hintcell{3}{1}{3,5,9}
\hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
\hintcell{3}{4}{1,9}
\hintcell{3}{6}{1,5,9}
\hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
\hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
\redhintcell{4}{3}{3,4,6,8}{7}
\hintcell{4}{5}{3,6}
\hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
\hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{9}{1,4,7}
\redhintcell{5}{1}{1,3,5}{7}
\hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6,8}
\redhintcell{5}{3}{3,4,6,8}{7}
\hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
\hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
\redhintcell{5}{7}{1,2,4,5,8}{7}
\redhintcell{5}{8}{1,4,5,8,9}{7}
\redhintcell{5}{9}{1,4,5,9}{7}
\hintcell{6}{1}{1,5}
\hintcell{6}{2}{1,4,5,8}
\hintcell{6}{3}{4,8}
\hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
\hintcell{6}{5}{2,9}
\hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{7}{1}{1,3,9}
\hintcell{7}{2}{1,3,8}
\hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{7}{1,4,8}
\hintcell{7}{9}{1,4}
\hintcell{8}{2}{1,2,8}
\hintcell{8}{3}{2,7,8,9}
\hintcell{8}{5}{5,6,9}
\hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
\hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
\hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
\hintcell{8}{9}{1,5,7}
\hintcell{9}{2}{8}
\hintcell{9}{3}{7,8}
\hintcell{9}{6}{4,5,8}
\hintcell{9}{8}{4,5,7,8}
\highlighcolumn{1}
\highlightcell{5}{1}

\end{scope}

\begin{scope}[scale=.5]

\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {7}{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{ }{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

%pencilmarks    
\hintcell{1}{2}{5,6}
\hintcell{1}{4}{6,7,9}
\hintcell{1}{7}{5,7}
\hintcell{1}{8}{5,7,9}
\hintcell{2}{1}{3,5,9}
\hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
\hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
\hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
\hintcell{2}{5}{5,6,9}
\hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
\hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
\hintcell{3}{1}{3,5,9}
\hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
\hintcell{3}{4}{1,9}
\hintcell{3}{6}{1,5,9}
\hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
\hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{4}{3}{3,4,6,8}
\hintcell{4}{5}{3,6}
\hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
\hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{9}{1,4,7}
\hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6,8}
\hintcell{5}{3}{3,4,6,8}
\hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
\hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{5}{8}{1,4,5,8,9}
\hintcell{5}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{6}{1}{1,5}
\hintcell{6}{2}{1,4,5,8}
\hintcell{6}{3}{4,8}
\hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
\hintcell{6}{5}{2,9}
\hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{7}{1}{1,3,9}
\hintcell{7}{2}{1,3,8}
\hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{7}{1,4,8}
\hintcell{7}{9}{1,4}
\hintcell{8}{2}{1,2,8}
\hintcell{8}{3}{2,7,8,9}
\hintcell{8}{5}{5,6,9}
\hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
\hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
\hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
\hintcell{8}{9}{1,5,7}
\hintcell{9}{2}{8}
\hintcell{9}{3}{7,8}
\hintcell{9}{6}{4,5,8}
\hintcell{9}{8}{4,5,7,8}

\circlecell{5}{1}


\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Inverse van Single Candidate}

Kan ik het getal terug invullen a.d.h.v. het Single Candidate algoritme als ik het verwijder?

\vspace{.5cm}

\begin{tikzpicture}
\node[single arrow, fill=red!50, anchor=base, align=center,text width=1.8cm, font=\tiny]
at (5.6,2.25) {Inverse 2};
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 13.8 cm]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{ }{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

%pencilmarks    
\hintcell{1}{2}{5,6}
\hintcell{1}{4}{6,7,9}
\hintcell{1}{7}{5,7}
\hintcell{1}{8}{5,7,9}
\hintcell{2}{1}{3,5,9}
\hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
\hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
\hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
\hintcell{2}{5}{5,6,9}
\hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
\hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
\hintcell{3}{1}{3,5,9}
\hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
\hintcell{3}{4}{1,9}
\hintcell{3}{6}{1,5,9}
\hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
\hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{4}{3}{3,4,6,7,8}
\hintcell{4}{5}{3,6}
\hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
\hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{9}{1,4,7}
\hintcell{5}{1}{1,3,5,7}
\hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6,8}
\hintcell{5}{3}{3,4,6,7,8}
\hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
\hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{7}{1,2,4,5,7,8}
\hintcell{5}{8}{1,4,5,7,8,9}
\hintcell{5}{9}{1,4,5,7,9}
\hintcell{6}{1}{1,5}
\hintcell{6}{2}{1,4,5,8}
\hintcell{6}{3}{4,8}
\hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
\hintcell{6}{5}{2,9}
\hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{7}{1}{1,3,9}
\hintcell{7}{2}{1,3,8}
\hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{7}{1,4,8}
\hintcell{7}{9}{1,4}
\hintcell{8}{2}{1,2,8}
\hintcell{8}{3}{2,7,8,9}
\hintcell{8}{5}{5,6,9}
\hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
\hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
\hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
\hintcell{8}{9}{1,5,7}
\redhintcell{9}{2}{}{8}
\hintcell{9}{3}{7,8}
\hintcell{9}{6}{4,5,8}
\hintcell{9}{8}{4,5,7,8}


\end{scope}

\begin{scope}[scale=.5]

\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{8}{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

%pencilmarks    
\hintcell{1}{2}{5,6}
\hintcell{1}{4}{6,7,9}
\hintcell{1}{7}{5,7}
\hintcell{1}{8}{5,7,9}
\hintcell{2}{1}{3,5,9}
\hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
\hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
\hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
\hintcell{2}{5}{5,6,9}
\hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
\hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
\hintcell{3}{1}{3,5,9}
\hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
\hintcell{3}{4}{1,9}
\hintcell{3}{6}{1,5,9}
\hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
\hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{4}{3}{3,4,6,7,8}
\hintcell{4}{5}{3,6}
\hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
\hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{9}{1,4,7}
\hintcell{5}{1}{1,3,5,7}
\hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6}
\hintcell{5}{3}{3,4,6,7,8}
\hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
\hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{7}{1,2,4,5,7,8}
\hintcell{5}{8}{1,4,5,7,8,9}
\hintcell{5}{9}{1,4,5,7,9}
\hintcell{6}{1}{1,5}
\hintcell{6}{2}{1,4,5}
\hintcell{6}{3}{4,8}
\hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
\hintcell{6}{5}{2,9}
\hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{7}{1}{1,3,9}
\hintcell{7}{2}{1,3}
\hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{7}{1,4,8}
\hintcell{7}{9}{1,4}
\hintcell{8}{2}{1,2}
\hintcell{8}{3}{2,7,9}{8}
\hintcell{8}{5}{5,6,9}
\hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
\hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
\hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
\hintcell{8}{9}{1,5,7}
%    \hintcell{9}{2}{8}
\hintcell{9}{3}{7}
\hintcell{9}{6}{4,5}
\hintcell{9}{8}{4,5}

\circlecell{9}{2}
\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}





\begin{frame}{Gerichte generator: Methode 1}

\begin{itemize}
	\item Pas inverse algoritmes toe van simpel naar moeilijk.
	\item Stop wanneer geen enkele inverse meer mogelijk is.
\end{itemize}

\begin{tikzpicture}[font=\tiny]

\node[draw, ellipse, minimum width=1cm, align=center] (S) at (0,1.5) { moeilijkheid = N,\\ sudoku, X = 1};
\node[draw, minimum width=1cm, align=center] (A) at (0,0) {pas INV\_ALG\_X toe};
\node [diamond, draw,align=center, aspect=2] (C) at (0,-1.5) {veranderd?};
\node [diamond, draw,align=center, aspect=2, inner sep = .05cm] (D) at (2.5,0) {X $>$ N?};
\node [ draw, align = center] (E) at (-2, 0) {X = 1};
\node [ draw, align = center] (F) at (2.5, -1.5) {X += 1};
\node[draw, ellipse, double, minimum width=1cm, align=center] (X) at (5,0) { sudoku};

\draw[->] (S.south) -- (A.north);
\draw[->] (E.east) -- (A.west);
\draw[->] (A.south) -- (C.north);
\draw[->] (C.west) -| (E.south);
\draw[->] (C.east) -- (F.west);
\draw[->] (F.north) -- (D.south);
\draw[->] (D.west) -- (A.east);
\draw[->] (D.east) -- (X.west);

%\draw[->] (C.east) -- (D.west);
%\draw[->] (C.west) -| (E.west);
%\draw[->] (E.east) |- (A.west);
%\draw[->] (D.north) -- (F.west);
%\draw[->] (F.east) |- (A.east);
%\draw[->] (D.east) -- (X.west);

\node[xshift=-.2cm, yshift=.1cm] at (C.west) {ja};
\node[xshift=.2cm, yshift=.1cm] at (C.east) {nee};
\node[xshift=-.2cm, yshift=.1cm] at (D.west) {nee};
\node[xshift=.2cm, yshift=.1cm] at (D.east) {ja};



\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Gerichte generator: Methode 2}

\begin{itemize}
	\item Pas inverse algoritmes toe van moeilijk naar simpel.
	\item Stop wanneer geen enkele inverse meer mogelijk is.
\end{itemize}

\begin{tikzpicture}[font=\tiny]

\node[draw, ellipse, minimum width=1cm, align=center] (S) at (0,1.5) { moeilijkheid = N,\\ sudoku, X = N};
\node[draw, minimum width=1cm, align=center] (A) at (0,0) {pas INV\_ALG\_X toe};
\node [diamond, draw,align=center, aspect=2] (C) at (0,-1.5) {veranderd?};
\node [diamond, draw,align=center, aspect=2, inner sep = .05cm] (D) at (2.5,0) {X = 0};
\node [ draw, align = center] (E) at (-2, 0) {X = N};
\node [ draw, align = center] (F) at (2.5, -1.5) {X -= 1};
\node[draw, ellipse, double, minimum width=1cm, align=center] (X) at (5,0) { sudoku};

\draw[->] (S.south) -- (A.north);
\draw[->] (E.east) -- (A.west);
\draw[->] (A.south) -- (C.north);
\draw[->] (C.west) -| (E.south);
\draw[->] (C.east) -- (F.west);
\draw[->] (F.north) -- (D.south);
\draw[->] (D.west) -- (A.east);
\draw[->] (D.east) -- (X.west);

%\draw[->] (C.east) -- (D.west);
%\draw[->] (C.west) -| (E.west);
%\draw[->] (E.east) |- (A.west);
%\draw[->] (D.north) -- (F.west);
%\draw[->] (F.east) |- (A.east);
%\draw[->] (D.east) -- (X.west);

\node[xshift=-.2cm, yshift=.1cm] at (C.west) {ja};
\node[xshift=.2cm, yshift=.1cm] at (C.east) {nee};
\node[xshift=-.2cm, yshift=.1cm] at (D.west) {nee};
\node[xshift=.2cm, yshift=.1cm] at (D.east) {ja};



\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Implementatie problemen}
Inverse regels implementeren in Java bleek problemen te geven.

Logishe contraints sluiten beter aan bij declaratieve talen.

Vooral voor regels 3 - 12 .

\end{frame}

\begin{frame}{Problemen met het resultaat}

Implementatie gaf niet gegarandeerd sudokus van gegeven moeilijkheidsgraad:

\includegraphics[width = 9cm]{img/resultaat.png}

\end{frame}
